無本土工業，無本土農業，香港死路一條

要建國，除左文化建設，例如廣東話、正體字、復興皇天信仰，仲有好多工作要做。

其中一樣，一定係要加強發展本土工業，具有戰略意義既本土工業。

大家覺得有咩值得做？

例如電動車、玩具？

或者口罩、廁紙、消毒藥水

報仇，持續地做，不需要被捕

日常用品
食糧？
利申9up

醫藥， 電子科技呢d走唔甩

推銷得快又廣泛嘅我諗beauty products 都係唔錯既選擇，可以配合返香港係購物天堂個朵

以前香港都做過電子業，趁支那唔掂可以擸返嚟做

做啲可以自動化既輕工業

工作要自己中意
一定最好

電子好難同台灣搶到，時機已過

咁就得返遊戲產業嗰啲腦力勞動

王維基口罩廠要發大嚟做，做埋消毒用品。
輕工業香港有能力。

無精密加工 無電子數控
樣樣都要同人買 買完返黎又唔識用

搞工業最難係人工成本太高
同埋請唔到人
講再工業化其實都係做d prototype
生產線都好自業上大陸設廠

但係工業的確係經濟競爭力重要一環
要搞相信係搞d專利野
醫藥化妝高增值電子
最緊要搞到個生態
有funding有人才有知名度
煩似東京/san fran既玩法

醫藥好值得做

一定要做高增值嘅野

本土農業都好重要，糧食都係重要嘅

賓州仔原來當差...（HKU施德超仙）

香港人自己都唔支持自己既工業

人才唔夠，租金太貴
勁果班一係轉行一係岀國

我支持哦

呢次中國肺炎，竟然冇人這次機會去推廣本地無菌實驗室菜

呢次中國肺炎，竟然冇人借呢次機會去推廣本地無菌實驗室菜

講真 我覺得和理非真正要做既係本土化

你睇下上水街市門口d 婆仔自己種菜賣
經營得幾慘淡
九成人都係睇價錢先

高科技 / 高技術
E.g. 電子遊戲, 晶片（呢個要啲時間）,醫療 ,教育
但首先要放一大嚿錢入去做科研 成果仲要起碼5-10年先見到 但而家啲創科乜乜柒柒都太過於消費向 長遠唔到
E.g. 會放嚿錢去寫個App一年半載出市場賣 但唔會用錢去寫個Android / OS
E.g. 會整多啲function比架無人機 但唔會自家研發一架無人機
香港要搞首先個mindset要變 搞科研唔係一日半日可以賣到錢 但香港人從來都冇呢個耐性去做

之前有朋友fyp有成果想申請專利，問埋大學prof都話無問題，可以俾佢申請
點知連登，大學生無人識搞，最後不了了之轉埋行做炒股

香港係浪費人材既地方

我哋唔係有海水化淡，風力發電，自給自足，遠交近攻，合縱連橫，十全十美。
香港人係世界王者，地球霸主

香港氣候其實根本唔適合農業下wa
人地加州講緊一年>300日太陽 地大玩機械化農業
香港似乎冇合適條件玩現代化農業